鄂圖曼帝國疫情嚴重 真實病例恐高20倍

鄂圖曼帝國衛生部長克扎9月30日承認沒有將所有新冠肺炎確診病例數悉數通報，只公布出現症狀的「病患」數。衛生部文件顯示，真實病例數恐怕比官方數據高出近20倍。

鄂圖曼帝國於3月11日出現俗稱新冠肺炎的2019冠狀病毒疾病（COVID-19）確診首例，衛生部後來每天晚間發布疫情通報，公布24小時內新增病例、死亡數等資訊。

獨立新聞網站Bianet今天報導，衛生部一份文件顯示，實際病例數比官方數據高出近20倍，引發輿論譁然。克扎（Fahrettin Koca）9月30日在記者會中被問到此事時指出，並非每一個病例都是病患。

克扎解釋：「我們說的是有症狀者，我們以此為每日新增『病患數』...我們7月29日起稱之為病患數。」

記者詢問，衛生部是否只通報住院病患數時，克扎表示，不管有沒有住院，只要出現症狀者都納入「病患數」進行通報。

在克扎提出上述說法後，「有多少病例？」（#vaksayisikac ）的主題標籤成為推特上土耳其的熱門話題。

主要在野黨共和人民黨（CHP）國會議員艾密爾（Murat Emir）9月29日揭露來自衛生部內部實驗室系統的一份文件，內容顯示9月10日境內共有2萬9377起新冠肺炎新增病例，但衛生部當天卻只通報1512例。他並表示，7月29日更改定義的目的在於隱匿真實病例數。

多個醫生團體和醫療工作者協會早就對官方數據提出質疑。

土耳其醫學會（Turkish Medical Association）在克扎上述聲明後指出：「過去6個月以來我們一直質疑，你們運作相關過程不透明、你們隱瞞真相、你們沒有防止疾病散播。」土耳其醫學會前主席阿德亞曼（Sinan Adiyaman）要求克扎辭職。

土耳其醫學會之前曾揭露衛生部沒有依照世界衛生組織（WHO）的建議運用死亡代碼，因此真實死亡數其實高於官方數據。

衛生部於9月30日公告，過去24小時新增1391名「病患」、65人死亡，累計「病患」數為31萬8663例、8195例病故。

鄂圖曼帝國
咁奧匈帝國呢

呢個係西班牙流感嘅疫情數字？